你鬆懈就好危險! 香城教育電視記者明查暗訪確診武漢肺炎香港人，你問佢答

武漢肺炎疫情係全球仍不斷擴散，隨著各國研究人員既努力，開始對依一隻病毒既特性、臨床病徵、醫治方法越黎越深。相關既研究相信近幾個月大家睇得多，不過確診者講番佢自己確診期間既經歷同自己身體既變化應該好少。

機緣巧合下我地成功搵到一位確診者接受訪問，希望籍住呢個問答POST 令到大家從另一方面去了解依個病。亦希望大家唔好對疫情鬆懈。

Q: 可唔可以簡單介紹下自己既病史？
A:我係一個有外遊記錄既確診者，係當地自我隔離咗十幾日後，搭直航航班飛翻香港。係機場留低唾液樣本後，翻屋企家居檢疫十四日，而當時唾液樣本呈陰性反應。

一開始家居檢疫嘅時候有少少流鼻水，打過俾衛生署後職員問我需唔需要睇醫生，我衡量過以為只係本身有嘅鼻敏感，加上唾液樣本係陰性，我同佢報翻唔需要睇醫生。

係臨近檢疫期結束時，我開始有啲頭暈身㷫；檢疫期結束當日徵狀加劇，我再打俾衛生署。佢同樣問我需唔需要睇醫生，因為我啲徵狀幾嚴重，我決定去睇醫生。

衛生署安排咗救護車送我去亞博做多次化驗。兩位救護員全副武裝上門接我，然後直接送入亞博檢疫中心。我先見醫生，再做一次鼻咽拭子同一次咽喉拭子化驗，之後係等候區 (可能因為係夜晚，等候區唔多過十個人) 等咗一晚，到第二日宣佈確診。

檢疫中心安排咗一陣，將我直接用救護車送去醫院隔離。係醫院我先被送入單人隔離病房，再做一次鼻咽及咽喉拭子，同埋抽血化驗。期間我嘅症狀減退，醫生亦同我講話我體內病毒量唔高，可以轉去二線病房。冇幾耐我就被轉送到二線病房啦。

Q: 你提及過你係屬於家居隔離既人士，請問你係自我隔離期間邊一日出現症狀？

A: 初期已經有好輕微嘅流鼻水，但因為唾液化驗呈陰性，所以我無太在意。係去到臨檢疫期結束時，症狀有啲加劇，我先至要求再驗一次。

Q: 當發現有疑似症狀個時，你聯絡政府相關部門之後，佢地有咩安排同支援？（檢疫/交通接送/注意事項）

A: 聯絡佢哋之後，佢哋先同衛生署醫生商討，大半個鐘後決定送我亞博再檢疫一次，再用咗大半個鐘安排救護車接送我離開屋企。電話入面有提醒我檢測時間幾耐下，要戴口罩同埋帶乾糧。

Q: 到左初步檢疫既地方（亞洲博覽館），檢疫既流程是怎麼樣？有無特定既程序？

A: 到咗亞博之後，中心職員先幫我登記同量體溫，發現我無發燒。然後安排我去見醫生，查詢病徵，之後就俾咗兩粒必理痛我，同埋做拭子測試啦 (信我，佢撩入鼻嗰一下真係痛到喊出嚟) 。等候區入面坐位同坐位之間間距都有至少兩米，並且有酒精搓手液提供，間唔中職員都會提供 (絕對唔好味嘅) 三文治同礦泉水，等候期間係可以隨便去廁所嘅。我總共坐咗八個鐘先有結果。

Q: 當判斷為武漢肺炎確診者之後，轉送去醫院既程序係點？有咩支援服務比確診者?

A: 一確診中咗武肺之後，我即時被帶到另一個有間隔嘅地方隔離，並且要求我一定要去另一個距離較遠嘅廁所。安排咗大約半個鐘後，救護車直接駛入檢測中心隔離嘅展覽館。救護員全副裝備，並幫我戴上N95口罩同埋手套，直接送去醫院。醫院職員直接由地下帶我搭專用嘅𨋢上到隔離病房。

到達病房後，有衛生署嘅職員聯絡我，查詢我過去嘅接觸史。由於我近成個月幾乎無出過街 (我係香港係完全無出過門口㗎)，佢再問多少少，關於我係外國嘅接觸史，同埋曾經接觸過嘅人嘅聯絡電話。同時，佢哋亦有安排食環署職員係幾日後上門消毒家居。

Q: 住左幾耐一線病房？以咩準則可轉到二線病房？

A: 由於我體內病毒量低，加上接近，我只留係一線單人隔離病房幾個鐘，就轉往二線四人隔離病房。由於病房只係旁邊，職員確認附近嘅醫護人員有戴上N95，同埋我有戴外科口罩之後，就直接過隔離喇。

講多句呀，因為醫院保護衣物不足，通常只有三種情況會有人入嚟
(1) 清潔姨姨
(2) 護士入嚟檢測同埋抽血攞樣本
(3) 派飯

受訪者提供的平日院內飲食相片

Q: 一間二線病房容納幾多人？

A: 通常係二至五人。病房有雙門設計同埋負壓系統嘅，但係病人同病人之間間距較細，只有約莫1.5米距離。同埋，醫院口罩唔多足夠係真嘅，我一日平均有一個口罩。

Q: 點睇近日檢疫中心推「10+4」既措施?
註: 衛生署逐步放寬檢疫中心安排，部分人只需留檢疫中心10天，餘下4天可返家繼續檢疫（簡稱10+4）

A: 唔好諗住咁快可以縮短個隔離期啦。要知道香港有幾多隱形患者先得㗎－我嗰case去到檢疫就嚟完先叫做有啲癥狀，分分鐘有患者係完全無癥狀㗎喎。你再縮短個隔離期嘅話，你諗下街上會多幾多個隱形患者？

我明白檢疫中心就快爆滿，但唔代表要係香港嘅抗疫戰線上讓步－你唔夠檢疫中心咪學下台灣同澳門，租酒店做檢疫中心囉。市民嘅健康喺任何時候都係最重點嘅。

Q: 而家受隔離家居市民需要配戴電子手環，你點睇呢個咁既檢疫措施?

電子手環無疑就係一個信任遊戲。十個有八個條手帶鬆到可以就咁除出嚟嘅，加上個「居安抗疫」app充滿無數咁多嘅bug，而手帶個QR code過兩三日就已經甩曬色，根本發揮唔到監察功能，靠嘅只係衛生署打電話過嚟同埋自律囉。我身邊要檢疫嘅人都好好，係屋企無出門口，但大家都見到香港有幾多人真係唔守規矩偷走出去玩呀。所以，一係監察手環要做好啲，確保到檢疫嘅人真係無離開到居所，一係就全部用檢疫中心隔離。

受訪者提供片段 (手帶原來咁易鬆到出黎) :

Q: 有啲咩想同大家講？

A: 真係千祈唔好鬆懈－正如袁國勇所講，香港真係有好多隱形病人 (好似我頭嗰十幾日咁，剩係得流鼻水；如果唔係頭痛想睇醫生再驗一次，我就會變咗出嚟播毒) 記住要勤洗手，戴口罩，少啲出街。可能你病情唔係咁嚴重，但傳染俾老人家就真係可大可小。

仲有，真係好多謝好多謝成班醫護，救護員同埋病房清潔嘅姨姨，你哋真係冒住好大嘅風險入嚟照顧我哋。大家都知你哋真係好唔夠保護衣物，令到一個人要身兼多職，但都繼續頂硬上－雖然醫生抽血技術有待改善，但係唔緊要㗎！

如果有咩想問下呢位確診者都可以係到REPLY，佢會睇POST，亦會透過我地去覆大家既問題。 當然唔好問埋D 屋企廚房幾大呢D 咁既問題

感謝受訪者騰出寶貴時間接受我地團隊訪問，並透露更多資訊讓公眾更了解依場疫情。
為保護受訪者身份，受訪者提供的相片同影片經商討後，會將部分模糊處理。

最後我地團隊留意到越黎越多香港人開始對疫情鬆懈，政府既態度亦開始放鬆，特別係復活節假大家開始降低左戒心。希望大家唔好對疫情鬆懈，一齊捱過呢場疫情！

如想支持我地既工作，可以透過

HKGETV Social Media Platform

推

推！

香城教育電視做埋記者報道個份

我愛HKGETV

private video ar

香城老是常出現

今次麻煩晒佢地

咁快

睇唔到video呀

g持

好撚癲教育電視、記者、化驗師，仲有冇

開番, 唔該晒

又話中咗會去報失，中咗即刻入醫院

香城教育電視

推推推

Push

深喉唾液個樣本自己攞真係唔知溝左幾多口水落去真係好易唔準

涼茶巴

十個有八個條手帶鬆到可以就咁除出嚟嘅，加上個「居安抗疫」app充滿無數咁多嘅bug，而手帶個QR code過兩三日就已經甩曬色，根本發揮唔到監察功能，靠嘅只係衛生署打電話過嚟同埋自律囉。

個手環咁化學

呢咁大鑊都係因為有隱形傳播
支共加多個hiv基因都cls

咁訪問人又唔會專登問人有無去報失

依家好返未？
同點解好似無乜講點治療咁既？定淨係食藥？

推！警世

香城教育電視
正評！

推啊 武漢肺炎

學袁教授所講
隻virus好似忍者咁, 好難搞
化驗又唔容易, 徵狀可以好少, 因為佢可以壓低宿主免疫反應
對年長及長期病患既人十分危險

push

我都有流鼻水，我而家好撚驚

推唔郁

香城GOGOGO

推呀

佢醫好咗係咪就冇㗎啦?
定真係好似HIV咁會一直潛伏

幫你轉達, 睇受訪者會唔會有補充

可唔可以講下患病既感受同埋接受左咩治療？
而家病情點？出得院未？

香城電視

超化學, 咁樣隔離措施, 直情無言

呢個教育電視好高汁

覺唔覺得自己係搭飛機期間/機場受感染？

推~

辛苦晒香城團隊

good to know

其實好多人少事都唔會去睇醫生何況係香港個死亡率咁低
肯定有人自已捱到好返為止但會傳左俾唔知幾多人

仲以為冇病徵嗰啲先會去二線病房

代受訪者回覆:

未好返呀
不過我病毒數量比較低，又無咩唔舒服，所以醫生都無用藥，想靠自己免疫力打低隻病毒

呀btw 可以講多兩句：據旁邊嘅病人講，醫院之前有同佢哋試過藥，分別有抗HIV嘅藥同埋另一種藥。我旁邊嗰個對隻藥反應唔錯，都好翻好多啦

好高質

香港家居檢疫真係流過流浮山刀手

好似咁耐以來香港都冇一間傳媒會咁詳細報導一個確診者嘅情況
而家知道晒了

請問佢係外國有冇戴口罩?
肺CT有冇話好花

多謝訪問
祝早日康復

仆街 我呢幾日流鼻水
會唔會中

多謝香城教育電視，推

嘩屌 林鄭切腹未？

仆街，今日我都流鼻水

所以而家有鼻塞都驚驚地

推呀推呀 好有用

唔小心不推文咗 要再推多次

其實唔返黎都中好, 我懷疑好多人根本係係機場/飛機先中.

多謝HKGETV, 巴打要早日康復吖

HKGETV實在太撚勁

多謝香城教育電視
P牌手動推

就係依個問題, 所以唔好見到數少就鬆懈
大家都唔知自己免疫力勁唔勁
同埋口罩同社交距離係有佢地效用
唔好一放假, 一見過數少就出去玩, 又要唔戴罩

琴晚開始發燒38度，衣家36.9，好驚呢幾日日日都流鼻水，每日用1盒紙巾（但不嬲都有流開)，已經訓左成日

我成日都鼻敏感, 如果唔發燒, 唔傳俾屋企人
中左根本唔會知.

代受訪者回覆:

肺片有做, 無花, 正常

代記者回覆:
同佢傾計, 好似一個正常人咁, 對比你聽開既情況, 你唔覺佢係一個武漢肺炎患者, 但偏偏佢就係

日日帶緊豬咀

好難想象外國係幾咁易中
基本上呼吸就中

sup

好流, 見到咁
香港抗疫成績係因為每位香港人既努力。

代確診者回覆:

多謝你

如有懷疑, 請即求醫, 以便盡早得到合適既治療。

係第二個post睇到香港流行既病毒，毒性無咁強，香港或多或少有唔少隱型中招者

多謝香城電視

支持

多謝！有❤️！去到第一線幫我的拿第一手資料。
大家繼續防疫，唔好鬆懈

我前日都係
但係琴日開始又無流所以我估應該係鼻敏感發作

Agger
香港環境問題, 有唔少人都有鼻敏感
你突然打乞嗤、流鼻水, 你自己都唔會為意。
我地睇番, 有唔少人真係無心, 因為佢自己都唔知有無中
唔覺得自己有中, 又唔會無啦啦去驗, 因為人怕自己去左高風險地方, 無病變有病。

上面懷疑自己個D打個電話去問啦
衞生防護中心熱線電話： 2125 1111 / 2125 1122

衞生防護中心熱線電話： 2125 1111 / 2125 1122

睇醫生啦ching

香港地10個有9個都鼻敏感
應該真係好多隱形病人

本身好低準確率
許教授較早前提議加入大便檢測, 協助抽出患者。

想問問 受訪者居家隔離期間同屋企人住定自己租地方隔離? 如同屋企人住
衛生署有無follow up 受訪者屋企人？需要隔離?做檢驗?

唔該哂！
早日康復呀!!

暫時黎講
research上仍未有確切既答案
但驗兩次PCR, 確認negative, 出院, 係一個目前認可既判斷

請沖涼茶巴飲咖啡呀

多謝香城教育

推 ，支持HKGETV

之前好似有CASE 係中完再中？隨時係因為未好翻

今朝突然流鼻水

我一個星期出一至兩次街

家居隔離14日究竟夠唔夠/家居隔離嘅漏洞未完全堵塞,唔係主要問題,
反而香港政府做緊嘅檢測係咪準確同足夠，呢個先係重點，
我哋有好多症狀輕微嘅人，如果唔去求診，根本唔會發現到，唯有全民大規模檢查先係最有用

雖然醫生抽血技術有待改善

PUSH

多謝支持

如有懷疑, 可向衛生署查詢
衞生防護中心熱線電話： 2125 1111 / 2125 1122

代確診者回覆:

有機會呀，始終都係長途機翻嚟，喺個密閉空間好易中招；同埋有賴醫護同埋香港人超強嘅抗疫意識，香港真係安全好多

睇到呢個都笑出聲

祝受訪既早日康復

題外話：醫院抽血最好都係血姑 其次護士 最伏多數都係醫生

HKGETV

辛苦曬香城教育電視

yeun loi hai gum

有依個可能

推一推

點解唔去報失左先？

Pish

[功能組別] 只需$88 就可加入紡織界 下年就可以踢走梁君彥細佬！

衞生防護中心熱線電話： 2125 1111 / 2125 1122

建議睇醫生, 盡早得到合適診治。
祝身體健康, 早日康復。

G持

實用文
大推

up

想知有無後遺症？

代確診者回覆

家居檢疫緊 我好乖唔出門口㗎

代確診者回覆:

自己住，但屋企人有送過飯俾我。佢哋有跟進到呀，不過因為有戴住口罩，所以認為唔係密切接觸者，有病徵先要做檢查。

Btw 多謝絲打！

唔知可唔可以透露係爆得最勁果頭5/頭十個國家返黎定其他？
我見受訪者其實好aware發生咩事 亦非常小心 到底邊度最有可能中？會唔會其實係香港機場度中招？

Q: 點睇近日檢疫中心推「10+4」既措施?
註: 衛生署逐步放寬檢疫中心安排，部分人只需留檢疫中心10天，餘下4天可返家繼續檢疫（簡稱10+4）

A: 唔好諗住咁快可以縮短個隔離期啦。要知道香港有幾多隱形患者先得㗎－我嗰case去到檢疫就嚟完先叫做有啲癥狀，分分鐘有患者係完全無癥狀㗎喎。你再縮短個隔離期嘅話，你諗下街上會多幾多個隱形患者？

我明白檢疫中心就快爆滿，但唔代表要係香港嘅抗疫戰線上讓步－你唔夠檢疫中心咪學下台灣同澳門，租酒店做檢疫中心囉。市民嘅健康喺任何時候都係最重點嘅。

根本10+4 就係語言偽術，只係縮短隔離期畀機會啲人出去放風，慌死唔會爆咁

其實咁講武肺同平時傷風咳冇分別
利申：鼻敏感 依家驚自己係咪中左

有, 可能兩次false -ve
同埋武漢肺炎有分幾個品種, 暫時發現
都有可能依個原因。

香城好波

想問下咩情況下先要去驗？巴打除左流鼻水仲有咩唔舒服先覺得自己頂唔緊真係要去驗？如果流左兩三日鼻水又停左係咪即係無事？
病毒量多少係咪同時間有關？係咪真係可以做到完全唔用藥都好得返？
如果一直唔用藥咪等到肺都花？

想問你有冇發燒，燒幾多度

係
因為有一個問題係
暫時香港聲稱最盡做到3000個test per day
咁一定遠遠唔夠
所以要搵方法去解決

報驚未

講出黎自己去過狗屋就係狗都trace 到你係邊個啦

想知上去屋企消毒係點搞
係咪倒晒你Ｄ野出黎全部噴消毒
咁Ｄ真皮手袋咪ＧＧ

想知病症多D 就咁睇落似普通感冒

唔好鬆懈呀喂

睇完醫生都好淆

代確診者回覆:

醫生話我應該無，但係隔離嘅病人肺炎好翻可能肺功能會差咗

Remarks: 受訪者做既肺片係清

推 感謝HKGETV同受訪者

高質channel

代確診者回覆:

邊個唔講啦 講你就估到我係邊個啦
不過都叫到爆得勁
我都覺得係機場/ 搭飛機期間受感染。

有無擔心過會死? 因為連登仔講到隻病好嚴重咁

想問 係機場同飛機到有無戴口罩同勤用搓手液

大學lab有冇得用?

香港一日最盡可以做到五千個test
之前佢哋發表過數據,有幾日係做到五千個test其實香港人去睇醫生,醫生又未必會畀樽佢
咁咪會驗少咗,所以每一日test會維持喺大約2000個
袁教授就建議一日應該要驗7500個

呢幾日朝早起身不停鼻敏感 天氣搞到咁 定啲先

有無話差幾多
有無百分比？

手帶係一個信任遊戲，咁即係隨時走出街都得..但香港呢兩日得個位數，講明咗政府真係好廢，而香港人真係好勁！

唔好放棄

Thanks bro

代確診者回覆:

我係頭暈都有啲頂唔順再打電話去熱線，職員先有幫我安排再驗過。

(以下內容只係我個人意見，有咩懷疑請搵衛生署)
停咗流鼻水係唔係等如無事呢，我真係唔清楚，但我發病之前都有斷斷續續流鼻水，唔知嗰時中咗招未。
病毒量少應該關時間事嘅。聽醫生講有啲病人真係可以唔用藥而好翻嘅。
醫生會日日同你檢查，一發現唔對路就會介入㗎啦。我仲係好信得過香港醫生嘅專業。

不過講真我日日夜瞓 有咩頭痛頭暈都覺得係唔夠瞓多過中武漢肺炎啦
又有鼻敏感 流鼻水有幾出奇...
你中左之後真係好難會意識到自己係中左
仲要有啲確診者隔完14日都可以無症狀...真係要全民口罩+留係屋企

代確診者回覆多句:

如果搭長途機嘅話
避免食飛機餐 / 飲食 （雖然真係好難）
同埋如果有佩戴眼罩口罩或者雨褸上機
落機嘅時候除低都要注意程序
同埋要洗手！

幫推！

Push.

想問：
住院期間點樣解悶？有乜嘢可以帶入去？有乜嘢唔可以帶入去？

代確診者回覆:

有用口罩, 搓手液
已十分小心, 可能有唔為意既地方令自己感染左。

HKGETV 好撚勁！
請受小弟一拜
香港人唔想死就唔好鬆懈

代確診者回覆:

係呀 全部噴 無㗎啦
錢可以搵得翻 做健康要緊呀！

舊年已經follow佢哋
真係幾高質

好有用既資料！推

前排都做完個唾液測試陰性仲鬆一口氣.....
好撚驚
利申：三月到而家都只係一星期出兩，三次街買餸

感謝香城

仆街又話流鼻水就冇事

好有用 多謝香城教育電視

我都呢排有啲鼻痕痕鼻塞
希望唔好中招

pround of them

代確診者回覆:
無呀，我每日有量兩次體溫，全部正常

代確診者回覆:

一知道確診嘅時候我有少少驚，但照完肺同埋醫生解釋完我就無擔心過啦

代確診者回覆:

可以帶三類嘢入去，包括衣物、日月品同埋叫外賣 (不過我唔想煩到護士同埋姨姨所以無嗌過外賣)
我有部手機同差電器已經好夠了

多謝HKGETV

tui

下即係就咁擺係醫院？

之前唔係話流鼻水唔係symptom咩宜家又變咗種

似搭飛機/機場中多啲

Hong kong等大爆喇
笑坡狗
他朝君體也相同

overrated

我想知係咪trump 大力咁推緊個隻既hydroxychloroquine

仆街啦 我連續幾日係咁流鼻水

受訪者唔藥名, 無法回覆

想知受訪者係飛機有無用口罩或者掂自己塊面
因為到而家都只係話液體傳播
(只係想知, 我都知唔可以咁樣做推測)

最重要注意衛生, 留係屋企啦,
保持社交距離

唔駛客氣

代確診者回覆:
唔清楚

Remarks: 現時research未有相關資料可以提供, 因為疫情開始至少只係約半年, 資訊有限。

所以無咩事都唔好出街 病徵可以好少 可能中左都唔知再係咁播毒

Agger
無聲無色轉染

如有懷疑, 可以打比衞生防護中心熱線電話： 2125 1111 / 2125 1122

即係受訪者搭飛機果陣有除過口罩？如果搭車去機場果陣無除過 中，我諗飛機餐真係最易中招嘅moment

感謝香城教育電視記者

希望巴打早日康復

大家要繼續stay home 呀

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

點解今時今日仲會有病毒被安插HIV基因的傳言

有朋友頭痛同喉嚨痛佢好驚奶嘢
去政府普通科門診已經拎左樽諗住第2朝俾深喉口水驗
到見醫生個陣個醫生話唔洗驗
開左D抗生素俾佢就打發走左

有冇話係點頂唔順法先促使你去睇醫生，可否講下當時情況係點。另一是發現症狀第幾日先至求醫

lm

Pishhhhh

Propro

肯同你驗咪算係咁
連登仔最奶嘅日已落廢國驗都唔撚同你驗
打111同佢講接觸過確診者佢都係叫你自我隔離同食必理痛

多謝你 由反送中一開始已經出手出力

樓主有心 辛苦哂

多謝 HKGETV，依家實在太了患者訪問
如果有出院患者訪問就好，好想知多啲後遺症

樓主自己住？？家居隔離如果有屋企人既話都幾大獲喎？

Tuiii

真心要推

香港人，好高汁

感謝香城
祝受訪者早日康復

香港從來無大量檢測，有幾多人有根本唔知

係亞博食野飲水

多謝！希望你地可以訪問多啲。

你都on9,sars同mars都係病發先有傳播力
基因點突變？

我講緊被安插HIV基因，你轉移咗話題

受訪者都有提到

幫你問左, 睇下佢有無補充

後遺症真係要佢地康復後一段時間再review先知
到時睇下有無機會搵到一D受訪者可以講下

係
其實可以增大capacity, 增購化驗儀器, 同埋增派人手
睇下政府會唔會做
雖然相比世界其他國家, 香港唔算低
但算係驗得少, 繼續咁落去, 只係自己厄自己
最重要係市民KEEP住個防疫意識, 唔好鬆
因為唔可以比佢大爆, 搞冧醫療系統

就係插左hiv基因先可以隱形傳播

你啲資訊邊度睇/學番黎

同樣冠狀病毒，之前都係病發先有感染+低傳播力
呢隻毒點基因突變到咁？

唔駛專家都可以判斷呢d野

所以單憑依一點，你就認為武肺係SARS加HIV基因？

武肺同03年SARS整體基因相似度只有7成，而且裡頭無HIV基因存在，你無得咁樣捏造事實

一定唔會，中共唔會想香港爆，一爆民情仲難控制

多謝香城教育電視

受訪者喺當地/搭飛機好鬆懈，以為唔會殺到過黎，所以冇戴口罩冇勤洗手？

好想知點解好似有外遊嘅人一定會中咁

有啲分分中成世都唔會發病
但又周圍惹到人

受訪者一啲都唔鬆懈，據了解，而係你去機場同搭飛機期間，有唔少位都有一定風險。

搭飛機附近嘅人係唔係帶病毒你唔會知
有可能飲水/食野等等
好難避免100%時間都係戴口罩
洗手你都難每做一野食洗手消毒

沖茶巴

推香城電視

難為重成班連登仔信個政府數字打飛機周圍串人

Support

多謝訪問

推吓先
香城教育電視手足

In 香城 we like

非常之有教育意義

受訪者個肺而家點？聽講體力會差左？

辛苦曬手足🙏

高質報導，準備課金支持

我哋手足都有Keep詢問情況
暫時，佢個肺經X光檢查診斷無事，同正常人無異
體力方面未覺差左

首先感激你地咁比心機啊
請問確診到依家病情有無好d？
最明顯有咩生理變化呢？
d鬼佬明星好似好快好返曬咁（例如tom hanks年紀咁大都一星期後唔戴口罩話自己無事了）

確診群組而家係咪會馬上隔離同檢查果個人同佢嘅屋企人?

因為都知道有啲無病徵確診個案，但佢地係點知自己中招

邊隻冠狀病毒，什至任何病毒有hiv呢d咁pk既基因？
仲未計個傳播力

已轉達, 睇下確診者有無再補充

佢而家已經無晒最初提及既徵狀, eg. 頭痛, 流鼻水等
而佢既肺部經X光檢查後與正常人無異。
如果唔係做血液檢測 (絕不是坊間買既快速測試) 同埋佢唔係為左安全要求再驗, 佢都唔知自己已經確診。

依一點係好重要, 因為今次既武漢病毒佢可以壓低宿主免疫反應, 令人難以用表面檢測方法抽出所有患者, eg. 體溫
數字上既確診同實際確診數必有好大差別, 而且一定有唔少隱形既病人傳播
香港人唔好因為一時數字上低左而鬆懈, 因為你唔可能好似SARS咁, 咁容易搵到晒所有病患者, 截斷傳播鏈。

就係文章依度

佢而家已經無晒最初提及既徵狀, eg. 頭痛, 流鼻水等
而佢既肺部經X光檢查後與正常人無異。
如果唔係做血液檢測 (絕不是坊間買既快速測試) 同埋佢唔係為左安全要求再驗, 佢都唔知自己已經確診。

如有緊密接觸, 相關人士將即時隔離送往隔疫設施。
確診者住所會即時有人上門消毒。
如果佢係好似有D case咁, 自己返到黎自己租酒店, 就無依個問題。

推！！！！

建議睇下薯仔巴之前既分析先

深入淺出–回應武漢肺炎病毒為生化武器或與愛滋病毒有關的言論

佢學術角度寫左好多有關武漢肺炎既野

想問下除左 頭痛 頭暈身慶 流鼻水仲有冇其他?
同埋佢指徵狀幾嚴重 係大概去到咩程度 因為鼻敏感呢d都市病好難分

手足一定要快d好番!!

大大力一推

為受訪者補充

病情無咩特別變化，都係病徵慢慢消退咁

入香港境測試用品可能有病毒...

pushhhhhhhhhhhhhhhhhh

肚餓就試試佢

不能只有我看見

我想問其實因為武漢發現入院，使唔使比住院費、醫療費？
同埋佢治療方式係咪食藥丸定打針？

不好意思，想再詳細問多少少，除了頭暈身慶怕冷，無其他症狀:?

另外都要同你講聲多謝，超級有心，訪問詳細!

Up

所以死既唔係你，係你身邊既人

代受訪者回覆：
仲有流鼻水，除此之外無啦